% Copyright (c) 2018 Copyright Kaiou Matsui All Rights Reserved.
\documentclass[uplatex,dvipdfmx,b5j]{jsbook}
% \documentclass[a4j]{ltjsarticle}
\usepackage{ifthen}
\usepackage{ifluatex}
% LuaLaTeX
\ifthenelse{\boolean{luatex}}{
\usepackage{graphicx}
\usepackage{xcolor}
\usepackage[pdfencoding=auto]{hyperref}
\usepackage{luatexja-preset}
\usepackage{luatexja-fontspec}
\setmainfont[Ligatures=TeX]{TeXGyreTermes}
\setsansfont[Ligatures=TeX]{TeXGyreHeros}
\setmainjfont[YokoFeatures={JFM=prop},CharacterWidth=AlternateProportional]{NotoSerifCJK-Regular.ttc}
\setsansjfont[YokoFeatures={JFM=prop},CharacterWidth=AlternateProportional]{NotoSansCJK-Bold.ttc}
}{ % upLaTeX
\usepackage[dvipdfmx]{graphicx}
\usepackage[dvipdfmx]{xcolor}
\usepackage[pdfencoding=auto]{hyperref}
\usepackage{pxjahyper}
\usepackage[noto-otc]{pxchfon}
}
% common
\usepackage[top=25truemm,bottom=35truemm,left=25truemm,right=25truemm]{geometry}
\usepackage[width=1cm,height=3.3cm]{thumbs}
\usepackage{ascmac}
% \usepackage{amsmath}
% \usepackage{amssymb}
% \usepackage{tikz}
% \usepackage{multicol
\renewcommand{\theenumii}{\arabic{enumi}.\arabic{enumii}}
\usepackage{url}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{listings}
\usepackage{plistings}
\renewcommand{\lstlistingname}{プログラム}
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\lhead{}
\chead{\leftmark}
\rhead{}
\cfoot{\thepage}
\renewcommand{\headrulewidth}{1pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{1pt}
\newcommand{\maru}[1]{\raise0.2ex\hbox{\textcircled{\scriptsize{#1}}}}
% \definecolor{grayscale}{gray}{0.8}
\usepackage{titlesec}
\titleformat{\section}[frame]
 {\normalfont}
 {\filright
  \footnotesize
  \enspace SECTION \thesection\enspace}
 {8pt}
 {\Large\bfseries\filcenter}
% framed environment
\usepackage{framed}
\makeatletter
\renewenvironment{leftbar}{%
\def\FrameCommand{\vrule width 1pt \hspace{10pt}}%
\MakeFramed {\advance\hsize-\width \FrameRestore}}%
{\endMakeFramed}
\makeatother
\begin{document}
\begin{framed}
\title{\textbf{中学卒業文集・中3学年Y2b\\\Huge{執筆提出総要項}}}
\author{Y2b委員会}
\date{\today}
\maketitle
\end{framed}
\setcounter{page}{1}
\thispagestyle{plain}
\begin{leftbar}
本文書は，中学卒業文集・中3学年Y2bの編集と提出における混乱を避けるために書かれたものです．執筆に必要なすべての項目が本文書に掲載されています．
\end{leftbar}
\section{概要}
\addthumb{概要}{\large{\textbf{\rotatebox{90}{Abstract}}}}{white}{red}
昨年度に引き続き，今年度も研究発表の場として「Y2b」が立ち上がりました．長らく集合してもらいつつ説明したことは，以下の通りです．
\begin{itemize}
  \item 公開は，学年全体としては行わない．
  \item Y2bの研究を続行するかは個人の自由であり，掲載の如何を含めて成績には反映されない．
  \item 卒業文集の執筆は必須であり，此れにY2b資料を光学ディスクにて同梱する．
\end{itemize}

集会の際に「細かい様式は追って説明する」と述べましたが，これが取扱説明書となります．主な事項は
\begin{itemize}
  \item \ref{Writing}節では執筆の要項について，\ref{Submit}節では提出について述べる．特に\ref{Essays}, \ref{Y2b Part}節では，卒業文集原稿及びY2bの各執筆を細かく説明する．
  \item \ref{Questions}節の用法は決めておらず，作成者の元に今後寄せられる質問を元に更新することとする．
\end{itemize}
となります．

このファイルはオンラインでも共有しているので，執筆中に読むことが可能であります．詳しくは，文書末を参照すること．
\vspace{3em}
\section{執筆}\label{Writing}
\addthumb{執筆}{\large{\textbf{\rotatebox{90}{Writing}}}}{white}{cyan}
\begin{leftbar}
  前提として，芸術作品の類を同梱する者はこの限りではありません．直接Y2b委員まで問い合わせの上，対応を考えます．
\end{leftbar}
完成品の主たるものは卒業文集であり，自由参加であるY2bは光学ディスクにて添付することとなりました．全員がこの文章をよく読まれるよう，よろしくお願い致します．
\begin{itemize}
  \item Y2bは，\textbf{2018年12月1日}(朝5時)\textbf{までに，一度提出してください}．これは，完全な完成版でなくても構いません．最終提出は，\textbf{12月20日}とします．その後，Y2b委員が(様式に関する)\textbf{チェック}を行いますので，\textbf{微調整を行ってもらいます}．これには，以下で説明するSchoologyの「コメント」機能を用いますので，逐一確認するようにしてください．
  \item 卒業文集は，\textbf{2019年1月10日}(朝5時)\textbf{までに，完成品を提出してください}．同様に\textbf{委員の確認作業}があります．
\end{itemize}
\subsection{卒業文集}\label{Essays}
\addthumb{卒業文集}{\large{\textbf{\rotatebox{90}{Essays}}}}{white}{magenta}
卒業文集は例年と同様，学校生活の雑感など自由に書くことができます．その指定は以下の通りです．
\begin{leftbar}
  \begin{itemize}
    \item ファイル名は
    \begin{center}
      \texttt{3801.txt}
    \end{center}
    とし，\textbf{4桁番号を明示}してください．このほかの形式は，認められません．
    \item 本文のみの文字数は\textbf{800文字以内}とし，タイトルを15字以内で設けて下さい．なお，段落は利用することが出来ますが，セクション分けを行わないでください．
    \item タイトルや内容についての強い制限は設けませんが，この学校に入ってからの3年間について述べるものであることが望ましく，公序良俗に強く反するものは認めないものとします．
      \begin{lstlisting}[breaklines=true,caption={\textbf{3801.txt の例}},numbersep={-10mm},frame=lines,numbers=left,language={C++},      commentstyle={\small\ttfamily \color[rgb]{0,0.5,0}},]
        全日本アマチュア山海道選手権 //タイトル
        3801 //4桁番号
        歌山 広 //氏名
        楽しかった 運動会．思い出に残った 文化祭．
        みんなで行った 千葉滋賀佐賀，3日連続 千葉滋賀佐賀，いつも心に 千葉滋賀佐賀．
        // 上記のように，文が長くなっても改行は入れない．
        日本の首都は 千葉滋賀佐賀．
      \end{lstlisting}
  \end{itemize}
\end{leftbar}
%これに関しては，葛西氏から指定が追加されるかもしれませんが，基本は上記の条件を守って執筆してください．
\subsection{Y2b}\label{Y2b Part}
\addthumb{Y2b}{\large{\textbf{\rotatebox{90}{Y2b Part}}}}{Black}{green}
\begin{leftbar}
  \begin{itemize}
    \item ファイル名は
    \begin{center}
      \texttt{3801.pdf}
    \end{center}
    とし，\textbf{4桁番号を明示}してください．このほかの形式は認められません．
    \item (2018年時点で)Adobe社が公式に無料で配布しているAcrobat Reader DCできちんと表示できることを確認して下さい．
    \item パソコン等で表示するときに、そこに書いてある文章をきちんと読むことができること（用紙サイズが極端に大きい・文字の色が薄い・文字が極度に斜めになっている・画像等がきちんと表示されない等はやめてください）．
    \item ファイルのサイズが3MBを超えないこと（どうしても超えてしまう場合にはY2b委員会に相談してください）．
    \item \textbf{タイトルページ}を1文字目に設けて下さい．詳細は下方をご覧下さい．
  \end{itemize}

   セクションの頭で文字が揃っているか，不必要な改行や空白がないかなど，特に注意して下さい．
\end{leftbar}
\subsubsection{表紙の作成方法}
\begin{framed}
  要請は細かいものとなるので，それらを満たすものを\LaTeX と呼ばれるソフトウェアを利用して自動で生成する，パッケージ「\texttt{titlepage}」を我々で作成しました．その利用は以下のようにして行えます．詳細は同梱のフォルダ「\texttt{titlepage}」をご覧下さい．ファイルは\url{https://gitlab.com/Y2b/titlepage}にて公開してあり，使用方法やOverleaf等での例なども載っています．詳しくはREADMEファイル\footnote{\url{https://gitlab.com/Y2b/titlepage/blob/master/readme.md}}を読んでください．
\end{framed}
以下に基本となる条件をすべて掲載しますが，\textbf{これはもはや読まれる必要がありません}．付属品の完成PDFを参考にすればよく，Microsoft Office Wordなどでも容易に実行できるからです．なお，断りのない限りフォントサイズは10ポイント，文字はすべて中央揃えとします．
\begin{leftbar}
  \begin{enumerate}
  \item 用紙サイズはA4．
  \item ページ上から全角2字分を空け，2ポイントの線を15cm引く．これは中央揃えとし，1.5ポイント下に1ポイントの線を同様に引く．
  \item 直下に3ポイント空け，タイトルを英語で書く．フォントサイズは17.2ポイントとし，直下に10ポイント空け，タイトルを日本語で書く．フォントサイズは14.4ポイントとする．
  \item 先程の線と線対称になるように，線を引く．
  \item 情報欄を加える．以下に項目をすべて記した例を挙げるが，行送りは10ポイント，各々の間は15ポイント空けること．
  \begin{enumerate}
    \item \textbf{Student Number}\\3801
    \item \textbf{By}\\Hiroshi Kayama\\歌山 広
    \item \textbf{Adviser}\\Taro Kasai\\葛西太郎
  \end{enumerate}
  なお，\textbf{Adviser}とは担当教師のことであり，上記項目群はすべて必須である．ただし，Adviserを必要としなかった時はその部分を省略しても可（titlepageパッケージを使用する場合は\verb|\nonadviser|と書くことで省略可能）．
  \item 必要に応じて，さらに下に「特記事項」などひとつ欄を設けて記述しても良い．
  \end{enumerate}
\end{leftbar}
上記の条件は基本的に守って貰いたいですが，\textbf{基本的なデザインと要素が満たされていれば，完全な再現をする必要はありません}．
\section{提出}\label{Submit}
\addthumb{提出}{\large{\textbf{\rotatebox{90}{Submit}}}}{black}{yellow}
提出は管理の都合上，Webサービス「\textbf{Schoology}」を用います．昨年度英語科で利用しているので，使用できない者は居ないものとし，必要に応じて教員室のパソコンを利用してもらうと有り難いです．

Schoologyのアカウントは昨年度閉じられてしまったため，新たにアカウントを作成することとなります．メールアドレスを持たない者はネットメールのアカウント，例えばAOLメール\footnote{\url{https://login.aol.com/account/create}}などを作成するようにして下さい．

以下に手順を掲載しますが，画像付きで分かりたい方のために追って動画を作成する予定です．
\begin{leftbar}
  \begin{enumerate}
    \item まずはSchoologyのホームページ，\url{https://www.schoology.com/}にアクセスします．ページ右上の「\textsf{SIGN UP}」メニューから「Student」タブを下ろし，クリックします．
    \item 画面「Sign up for Schoology」の入力欄に，アクセスコード
    \begin{center}
      \texttt{4BNCW-2377S}
    \end{center}
    を入力し，「Continue」を押します．
    \item 入力欄が増えるので，
    \begin{itemize}
      \item 本名漢字による姓名
      \item メールアドレス
      \item パスワード
      \item パスワードの再入力
      \item 偽でもよい誕生日
    \end{itemize}
    を上から順に記入し，チェックボックスをオンにし，「Register」を押します．
    \item この時点でアカウントが作成されました．ページ上側「\textsf{Courses}」から「Y2b/卒業文集」をクリックし，正しく表示されていることを確認して下さい．
    \item 登録に使用したメールアドレスにSchoologyからメールが届いているはずです．確認リンクから飛んでください．
  \end{enumerate}
\end{leftbar}
ここまでが初回起動時に必要です．以下，「Y2bの提出はこちら」「卒業文集原稿の提出先はこちら」に別れ，説明を読み，それにしたがって提出してください．
質問がある場合は，「質問はこちら」という場所で質問を行ってください．Y2b委員会が回答します．

締切後に提出されたものに関しては，特別に考慮しなければならない事情がない限り，受け付けません．締切までに必ず完成させて提出するようにしましょう．
\section{質問}\label{Questions}
\addthumb{質問}{\large{\textbf{\rotatebox{90}{Questions}}}}{white}{gray}
\begin{description}
  \item[手書き文書の場合は，どのように提出すればよいのか?]~\\原則として以下の対応を取ります．
  \begin{itemize}
    \item Y2bの場合は，スキャンによって各自PDF化し，送信すること．どうしてもスキャンによってPDFを作成することができない場合，Y2b委員まで問い合わせの上，対応を考えます．但し，識字可能な範囲で品質を下げ，ファイルサイズ縮小に努めること．
    \item 卒業文集の場合は手書き提出を認めない．教員室のパソコン，あるいはY2b委員のパソコンを利用し，各自打ち込んでもらう．
  \end{itemize}
\end{description}
\section*{奥付け}
\stopthumb
  \textbf{中学卒業文集・中3学年Y2b\hspace{1em}執筆提出総要項}
  \begin{itemize}
    \item 作成者 $\cdots$ Y2b委員会
    \item 作成日 $\cdots$ \today
  \end{itemize}

  本文書のすべての記載事項に関して，インターネット上にアップロードすることは控えて下さい．また，さらに疑問点があれば，執筆者の松井までメールをお願いします．アドレスは\url{matsui.03@outlook.com}です．
%\begin{thebibliography}{99}
%  \bibitem{}
%\end{thebibliography}
%\bibliographystyle{jplain}
%\bibliography{reference}
\end{document}
